一人一條垃圾公司政策

勤工獎

好撚肉酸，好心直接加落份糧到啦，搞埋d小動作

遲到扣 AL

入職後半年先有醫療津貼

OT要多過40分鐘先可以當OT CLAIM

OT 補數
當我地返工係為份糧咁, 我為夢想架嘛

我公司 5點3收工 7點半先開始計OT

屌你地老味 我份份工 ot都冇得計架wo

我公司都係, 所以通常作
5:30點收工, 7點先開始計OT, O咗1個鐘就寫7-8 OT

試用期後唔加人工
利申 大公司 一蚊都無加過

同埋仲有OT永遠無補水

颱風後遲到扣人工

Ot要到10點先當ot 9:59走都當你義工

唔可以forward公司email去自己私人email
唔可以係公司電腦插usb

google drive

第一年冇al
夠唔夠垃圾

兩個鐘
可以補返50蚊

凖時收工，唔鼓勵ot
禮拜六日唔俾返工

遲到一分鐘五蚊

利申閪公司，無take offer

即走啦

賓賓都有7日啦，做夠一年就要有架喎...

我真係聽過有公司係咁
犯勞工法啦根本

見過放工後一個鐘唔計ot 最少ot兩個鐘先可以claim嘅公司

唔算犯法，因為勞工法係做滿一年
佢可以係滿左365日之後，俾返7日你

IT 部門冇補水，24小時on call

6點收工, ot到9點半都唔會有錢津貼番

請病假要有醫生紙
但係病假係no pay

我嗰間就係咁

same

要輪住幫手倒垃圾
ot 多5個鐘先會補返半日假唔補錢

似乎貴公司應該會block埋Google Drive

交左醫生紙都係扣人工

好痴線,no pay正常唔洗醫生紙架,有無HR巴打知得唔得架

為左保護每位同事可以用到快靚正既網速,佢BLOCK左gmail同facebook...但唔block youtube...

個死老野明知請唔到人，都要逼我地翻5.5日。星期六大家都係翻去鳩hea。on99 死老野，死得未？

垃圾公司都做？

HR 會同你講，呢d 係公司policy

有時d 野，要入左去先知
見工時冇講.......

咁有無公司醫生睇先?

直頭半年probation

試用期要三年

梗係冇啦.........
仲要係註冊西醫既醫生紙既收呀.......

梗係冇啦.........
仲要係註冊西醫既醫生紙先收呀.......

垃圾到暈,正常公司唔句你醫療,應該射波係唔洗醫生紙

要拍卡翻工放工已經夠on9
仲要拍卡加印指紋

做左3個月就冇做啦.........

醫生紙只係其中一個原因，仲有好多其中一個垃圾原因......

做左3個月就冇做啦.........

醫生紙只係其中一個原因，仲有好多其他一個垃圾原因......

要員工學點揸筷子 仲要考試

4日或以上先有4/5pay 一日兩日係可以唔出糧俾你

醫生紙用黎證明你真係SL

btw 垃圾公司先會係咁

全港最大僱主？
過完3年 到退休都冇得炒

原來都只係聽返嚟

如果係銀行類公司唔出奇
驚資料泄漏

咩工黎？

想請星期五加星期一去個短trip
明明請2日變扣3日

ot冇補水仲要成日ot真係最on9

以前做間細公司遲到扣人工，Ot冇補水

就係搏你遲到扣左你

所以好撚仆街

食飯時間得一個鐘
成日強逼人早返去
過試用期無人工加
頭半個鐘ot無錢收

請病假已經扣咗你啦

1個鍾食飯差唔多啦,好多1個鍾都無

我宜家做緊冇醫療津貼
係咪算好閪
不過都係攞下經驗就走

咁多分公司 唔信你知邊間

放工先知聽日係唔係放假

年尾花紅拖到出年年頭先出
出完一個月之內唔可以遞信
辭左叫你自己過番數俾佢
因為佢冇權扣你數
如果唔過
暗示如果同行問reference check 會整花你個底

趕到痴線

想問你唔遲到唔請假同直接加落份糧有咩分別

老細hr用YouTube 唔洗你教

返工要打卡

工程撚？

一見到揸筷子同扣假就知係信_

因為有時真係有d事會唔覺意遲到左dd

要計勤工係好唔大方

正苦

冇大假冇勞工假 ，得一個星期放一日假..

遲到請假好多時都唔係自己控制到啦，啲濕鳩老闆咪又係搏你有突發事要遲到請假出少嗰個月勤工，通常又係啲垃圾sme先會諗埋依啲縮數

好似好多黑歷史咁？

想養老入去做一流

冇OT compensation

冇有薪病假

去廁所要通知隔離位同事, 由隔離位同事去禁廁所門口個計時器,預設小便係1分鐘內(男), 2分鐘內(女).

鐘響仲未出黎就要寫簿.

大便要係lunch時間去. 放工放6點,廁所會係5:30上鎖

服務業？

痴撚線公司

呢d工我一定唔會返

計到咁盡既工作人工, 加幅都唔會高

果 500 蚊你都要計較

都唔見得好大方

FG第一份閪工
跟足法例，做夠第一年先俾7日AL你
頭一年放假計no pay leave
去到新年跟大陸廠期放5日假
但喺earn到嘅AL度扣
結果做咗一年earn得2日AL
嗰陣勁撚蠢做夠一年先遞信走

返工要打指模
遲咗一分鐘都扣勤工
計住你食飯時間多咗要補返鐘
日日例牌ot九個字冇補水

員工同老闆點同

大家調轉份糧 咪唔同佢計

簽新約唔加人工

你認真？

放大假扣勤工

希特拉cut唔到嗰間

迫所有員工裝個垃圾大陸apps， check住你個gps打卡返工放工

個apps咩權限都拎晒

公司唔出email,所有消息/行政野用個apps講一句就算

呢間我都做過
大公司, 但sme 既policy.........

OT冇錢係應份
教案教具係應該放咗工之後先整
因為大家都係為咗小朋友
Dklm啲校監校董肚滿腸肥咁見到都覺得噁心
千祈唔好入行
利申：已經冇做幾年

咪係 我得25分鐘咋 大把人15分鐘食完後做做野

Btw 講返我份閪工
Ot 一定唔會有補水
隨時要你早少少返工
放工拎野返去做
無病假
食飯時間都講咗 半個鐘都無
唔俾用電話 要打電話請用公司電話
垃撚圾工

中資電器連鎖店？

請no pay個period如果有星期六，日
會扣埋六，日份糧
但合約明明淨係要返一至五

我又覺得呢個無問題喎

試用期低左人工先垃圾

例如 本身個位請人係 20k ， 頭三個月試用都係比番20k你 有咩問題

但如果佢請人頭3個月比17k ， 第4個月先比番20k 先垃圾政策

好正常既野 有咩咁垃圾？

我舊公司 ot要3個鐘以上先有得claim ot 錢

3個鐘以下唔會有

你散工呀？

點會無大假無勞工假

就2019年 重有幾多人係唔知勞工條例保障僱員部分？

半年probation
要過左probation 先可以請AL
頭半年請咩假一律no pay

所以一般公司有冇過proba加人工既policy?
fg 就過proba，覺得有啲underpay 咗 想知

一定係ot

做一年先有醫療
食飯要同腦細一齊食 食十五分鐘 腦細就坐足一個鐘
OT係例牌 放4:45 有野做5:30走 腦細會西哂面用眼神罵你做咩咁早走
拎年假 腦細唔批都算 仲話埋你d假唔係咁拎

緊係有啦 呢啲咪閪公司

有冇話通常會加幾多%

咁又唔知喎 不過fg既話 最緊要入到間有野學既公司姐 其實去到邊都唔會太高人工

任何準貼，勤工都係
打卡都係垃圾

唔俾帶飯返工，因為驚d飯味影響到間公司 dklm 我賺你幾多錢姐，要我日日出街食

唔記得打卡要用全英文寫返report解釋返點解唔記得打卡

即刻返屋企la on9

有冇咁誇張呀 咁你用咩

依定地盤都要咁做

嘩 好痴線
你贏

邊行？

對藍領，易流失，低技術，junior職級等等，勤工係可以好撚有效地保持出勤率。

勤工本身無問題，問題在於往往其他bind 住既條款太苛刻，令同事郁啲就無左勤工

A公司有間附屬IT公司/部門 叫B
本身成間公司要返星期六長短週

因為IT競爭較大 多人走
B部門取消左星期六要返
如是者大半年後
全公司都推唔駛返星期六
但要B部門無啦啦每日早返遲放15分鐘補返俾公司

舊公司玩5S，枱面所有野包括電腦 keyboard 電話 文件tray 筆筒，都痴膠紙畫好位，如果出界俾hr見到就會出email示眾

睇公立唔洗錢 私家就要自己俾

第一年從來都無，係做滿一年先可以享有。因為你係放上年既假，即2017年既假，2018先可以放。

當然有唔少公司可以俾你借假

試過係葵涌返過間物流公司，日日八點鐘要換好晒制服開早會 ， 早會係幾過唔同部門報吓進度咁冇咩嘢講，為開會而開會浪費時間。
另外就係聽親電話一地要講“你好,呢度係咩咩物流” 就算係其他部門打黎都要咁講， on9到震

做邊行？

要用影印機影印，首先要影印同填妥使用影印機申請表

嘩，咩工黎？

OT夠3粒鐘先可以計半日

唔關事。
勞例寫明每月有兩日病假，可以累積到唔知240日定幾多，但無話有薪。

有薪要連放3定唔知4日先有4/5糧。

勞例咁講，即係公司唔能夠用病假呢個原因炒你，同有無薪無關。

但你無醫生紙，即係即日請nopay，或者叫曠工，公司就可以用呢個原因郁你。

p.s. 非hr，manager grade，底下有30人左右。

睇落去無乜問題，不過只係餐廳兼職乍wo 。。。。

不如要埋家長信

仆街啦你，政府工身在福中不知福

員工放假日子搞team building,缺席要講有合理原因

請SL要打俾老闆請假 唔準ws

OT無補水 遲到即出warning

SL有醫生紙都要扣勤工
垃圾細公司career path都冇 搞埋哂啲員工評分 借啲咦扣你bonus

旅行社? 我有個領隊fd同你一樣

返工放工要拍卡，每一個月都會有一份遲到紀錄表 同埋公司冇Wi-Fi

block 晒fb, youtube

非服務業
去屙屎要打招呼

平時d 吹水大會一個二個人工 50K+
食少少 on9 規矩都唔過份啫

自取其辱，會計師樓預咗人OT通常都唔會計較個返工時間啦

係唔係日本公司

病假唔需要醫生紙

做過份part time
有樣野叫time off 直接cut你鐘 叫你收工
試過差幾分鐘收工 都叫你time off

就算有 都唔係雙工
要假好過

病左無SL 俾早走兩個鐘睇醫生

每年12日有薪sl，但用哂12日下年就得6日，下年再用哂6日就得3日

可以咁㗎咩

遲一分鐘都當遲
一個月遲夠5次要俾人貼上告示版

睇黎連登好多人喺個集團做

每人都加幾百蚊人工 但扣一日AL
屌個個即刻叫唔做 寧願要多日假啦梗係

其實正常，係probation 耐D je

本身有冇10-14日AL 先

Same
閪撚到
Probate 未過唔比請假

放飯要坐係位食lunch 變相無飯鐘
利申 做reception 位

係未啊? 又吹水

咁用11日咪得囉屌

食飯要坐位食，因為要隨時聽電話
未過試用冇al
勤工獎
每星期有一日強制ot

contract 寫有醫療津貼，拎單去claim,但到claim 個陣就話成公司都冇人會claim 架喎，你真係要claim?

放AL,其中一次要放7日work day

你俾得12日人又唔俾人用哂

可以問下你轉左去邊行？
我都做到好迷茫

冇病假, 請病假扣AL
試用期紅日冇薪

點解啲垃圾公司扮哂有制度咁定埋哂啲垃圾政策
定嗰個人都未必記得哂

用夠12日al就辭職

12+6+3=21=3*7

6點收工 ot 要ot到12 點先計

我90分鐘啊屌

好on9喎咁樣，姐係擺明同人講你要走就走，等埋份bonus先走唔洗啦
咁樣既公司邊有人做得長，用黎攝期就大把啦

全公司60幾人用一條10MB 寬頻，wifi 仲要慢到得0.1MB，上網做嘢真係慢到hihi。 影印要拍Staff Card。新同事Annual Dinner 要出嚟才藝表演。

同事 ？

有幾出奇呀，銀行同醫院一定係咁

毒撚點表演？

Ot無補水
過prob人工唔加
所以我返工都出得三成力做野

係咁計咩
唔係每年計最少7/7/8咩

請minority 女人 vg 做management
為左做到management 睇落國際化
成班英文都講唔正，個人又無乜能力
成日要做到野個班香港人同鬼佬carry 佢地

返5.5 日

咁咪要先影印同填妥第二張使用影印機申請表來影印第一張使用影印機申請表去伸請使用影印機
係無限loop

到底係有垃圾員工先
定係有垃圾政策先？

擺明垃圾員工啦
以前班人要養妻活兒幾唔合理嘅公司政策都接受
而家都好d
見到公司班人無人結婚生仔個個唔憂做外國返黎個個都無視公司政策 最多咪炒我
唯一生左仔果個我知佢五點六點都要起身覆email 做野on99

銀行？

閣下似乎做緊ibank之類級數的公司

有冇人公司 要啲staff

一年要最少放一次 連續7日既假？

Block leave

私人公司 常唔常見？

通常係銀行金融業，法例規定要咁

公司有研發新材料部門，但公司又限制新材料運用。

牛_ ，_陣 兼職
見無咩客就叫你早啲落場 cut你鐘

中國銀行

巴打前線定bo

bo 已脫離地獄

仲要係第41分鐘先計你OT左1分鐘

仲要manager批你先有得claim
10零分鐘你拎去俾人簽真係唔好意思
但其實ot得10零分鐘都差唔多o撚咗成粒鐘
正一垃圾政策

呢個真係好討厭
攪到有班狗
病到死死下咁都死返工傳染同事

而家份工做緊野需要企
試過有個整親腳都返工
諗住返黎搏同情自己唔使做又唔使攞sick leave

再誇張d試過有條友手足口病都死返工
一返到黎經理見佢生晒野即刻趕佢走

所謂試用期後加人工根本港資老闆嘅掩眼法
佢係剝削咗你試用期果陣嘅人工

根本一開始accept offer 就應該係自己嘅心水價

做咗多年MNC，都無過probation 加人工呢啲嘢

第一年嘅AL ，entitle 有，但唔entitle 放

奴工法例下嘅年假，係放上一年嘅

要番5日工

都唔係既
識人係港資公司做 一樣係FG
人地完左試用就已經加左兩千蚊人工 佢阿頭幫佢fight
反而細公司會多d呢d case

唔鎖櫃桶罰錢 第一次一百 第二次兩百 四百 罰完錢唔知去撚左邊

可以介紹比我嗎

銀行?

垃圾中銀

叫我?

勤工獎最撚戇鳩

脫離地獄未

人已走

呼籲各巴打早日脫離支行

SXSX

要打卡

咩行業

仲做？

日資公司？

罰現金, 亂扣人工既公司告鳩佢啦

我都想 但唔係

唔係啃大間公司搞咁多野

扮藝妓？

6天工作 仲要返星期日 放一日平日

我個份四個鐘以上先當ot 仲要老細批

過左營業時間 就算啲閪客玩到幾點都冇ot

OT只能請補假，仲要以半日計，黐線

其實成個集團既policy都一樣

可以遲到早退，可以射波，輕鬆請AL
的士任坐，但要2個月claim
送電腦連大量硬件，健全醫療牙科保險
年尾大大舊花紅

好不平等，政府唔鳩理

真係好仆街，無錢看醫生都唔得

笑咗，為公司形象？

超賤，錄音公審間公司

開名la

真唔真？

我無手機的

迫你要裝 ‘釘釘’

加咩姐，無左勤工咪你份糧囉

唔撚知
根本就冇人care

但大公司全部都要打卡喎

這個真，辭職那時才知自己係請緊上年的假，即如果你借開假借多了到最後要扣返錢。好像碌信用卡，還得到先好借

沒收個人垃圾桶

要全層同事都丟同一個垃圾桶

擴工，無醫生紙，扣人工！抄得！

感都相認倒，勁！

那些叫偽娘

中銀點解係垃圾

垃圾奴工法

星期六返半日
但請星期六假既話當一日計
老闆話岀面公司都係咁

曾經in過一間公司
只有兩項員工福利
7日al,但要做夠一年先可以放(其實係勞工法例,嚴格黎講唔係福利)
第二就係旅行津貼,每年1000,但要返夠兩年先可以有,每年加1000,最多去到5000

係得咁多,醫療卡都冇,放病假一定要醫生紙但冇得claim冇糧出
食飯得半粒,一定要出去買返黎食,返到公司開始計半粒,每星期6day係常識

人工好似11k,唔明點解咁都有人做

所有紅日要返工無得補放
所屬公司果區有野做返full day無得放例假無人工無得補假

過試用唔加人工，5.5 days，早到應份遲到係員工問題

入職三年後， 先發放第一年的bonus。
醫療要返公司攞張紙 去公司隔離間診所， 然後繼續返工。
一年加兩次人工 每次一百， 大恩大德。

我舊公司凌晨12:00打後先有得claim，但office hour係0900-1730

中銀唔垃圾邊間垃圾？

大公司層層難關
細公司就圍內幾條友，點同

過試用無人工加，要4月review先會加。
紅日/公眾假期返工補假要一個月內用。
1-5 OT 4小時補半日，無錢補。
寫字樓唔可以放小植物。
中港外勤補貼$250

男人一定要著西裝返工
女人可以隨意

你老母咩年代

呢樣真，有時d女可以熱褲踢拖返工，男既就要恤衫西褲

凌晨12點先開始做嘢

唔止一條架喎

工程狗 (Consultant)

我同你下個星期返全日補返
on99

咁我會寫1200至0600

三十分鐘

8號都返工 9號10號先唔洗
但去返8號又要返

最後個期佣要hold你七至八個月先出

未過試用期冇有薪sick leave正唔正常
另外有薪sick leave正常一個月係幾日？

勞工法SL係有醫生紙必定要放你
但SL Allowance係醫生處方連放4日先有
仲要係得80%
同你儲夠Pay SL

冇公積金

細公司有時做左幾個月上司腦細見你表現幾好寧願加小小人工好過轉頭你走左又要再請人，好嘅咪請返個能力一樣，唔好就請個怪人返黎
大公司就wfc，無左一個你佢地會覺得仲有千千萬萬個你

cannot call g